% Conditionnelles


\begin{minipage}{6cm}
\begin{lstlisting}[numbers=left]
def f(valeur):
    if valeur >= 2:
        if valeur == 8:
            res='A'
        else:
            res='B'
    else:
        valeur='C'
        if valeur > 3:
            res='D'
        else:
            res='E'
  return res
\end{lstlisting}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{6cm}
\begin{lstlisting}[numbers=left]
def g(valeur):
    if valeur >= 2:
        valeur='A'
        if valeur < 4:
            res='B'
        else:
            res='C'
            
    else:
        valeur='D'
        if valeur > 3:
            res='E'
  return res
\end{lstlisting}
\end{minipage}


\question Testez la fonction f avec les valeurs 0, 1, 2, 3, 5, 8, 9
\ifCORRIGE
E E B B B A B
\fi

\question Quelles valeurs permettent d'obtenir un "C" comme résultat ? un "E" ? un "A" ?

\question m\^emes questions avec la fonction g.

\ifCORRIGE
\question A quelle condition exécute-t-on l'instruction à la ligne 5 ? à la ligne 12 ?
\question Dans le code proposé, identifier le nom de la fonction, le(s) paramètre(s) formels, les paramètre(s) réel(s), les variables locales, les mots clés ... proposer un appel de la fonction, différence entre affectation et test d'égalité
\fi


